[
{
    "difficulty_level":"easy",
    "questions":[
        {
            "question":"【Linuxコマンド】ディレクトリの移動",
            "answer":"cd"
        },
        {
            "question":"【Linuxコマンド】ディレクトリの一覧表示",
            "answer":"ls"
        },
        {
            "question":"【Linuxコマンド】カレントディレクトリの表示",
            "answer":"pwd"
        },
        {
            "question":"【Linuxコマンド】フォルダの作成",
            "answer":"mkdir"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】カーソルを左にずらす",
            "answer":"h"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】カーソルを下に下げる",
            "answer":"j"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】カーソルを上に上げる",
            "answer":"k"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】カーソルを右にずらす",
            "answer":"l"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】ページの一番上に行く",
            "answer":"gg"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】ページの一番下に行く",
            "answer":"G"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】表示されている画面の一番上に行く",
            "answer":"H"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】表示されている画面の真ん中に行く",
            "answer":"M"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】表示されている画面の一番下に行く",
            "answer":"L"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】カーソルの場所から１文字進めてInsertModeに入る",
            "answer":"a"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】カーソルの場所からInsertModeに入る",
            "answer":"i"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】新しい行を追加しInsertModeに入る",
            "answer":"o"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】上書きモード",
            "answer":"R"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】カーソル直下の文字を消す",
            "answer":"x"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】VisualModeに入る",
            "answer":"v"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】矩形選択のVisualModeに入る",
            "answer":"Ctrlv"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】NormalModeに戻る（1key）",
            "answer":"Esc"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】NormalModeに戻る（2key）",
            "answer":"Ctrl["
        },
        {
            "question":"【入力と保存】vimを一時停止する",
            "answer":"Ctrlz"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】ファイルの保存",
            "answer":":w"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】実行中のタブを閉じる",
            "answer":":q"
        },
        {
            "question":"【入力と保存】ファイルを保存して閉じる",
            "answer":":wq"
        },
        {
            "question":"【基本コマンド】カーソルがある１列削除",
            "answer":"dd"
        },
        {
            "question":"【基本コマンド】１列コピー",
            "answer":"yy"
        },
        {
            "question":"【基本コマンド】ペースト",
            "answer":"p"
        },
        {
            "question":"【基本コマンド】操作を1つ戻す",
            "answer":"u"
        },
        {
            "question":"【基本コマンド】カーソルがある行に１つ下の行を連結する",
            "answer":"J"
        }
    ]
},
{
    "difficulty_level":"hard",
    "questions":[
        {
            "question":"【ページ内検索】文字列を検索する",
            "answer":"/"
        },
        {
            "question":"【ページ内検索】検索した文字列の次の検索候補に飛ぶ",
            "answer":"n"
        },
        {
            "question":"【ページ内検索】検索した文字列の前の検索候補に飛ぶ",
            "answer":"N"
        },
        {
            "question":"【文字入力の応用】カーソルのある行の最後にInsertModeで飛ぶ",
            "answer":"A"
        },
        {
            "question":"【文字入力の応用】カーソルのある行の最初にInsertModeで飛ぶ",
            "answer":"I"
        },
        {
            "question":"【文字入力の応用】直前にやったことを繰り返す",
            "answer":"."
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】カーソルのある行の最後にNormalModeで飛ぶ",
            "answer":"$"
        },
        {
            "question":"【カーソル移動】カーソルのある行の最初にNormalModeで飛ぶ",
            "answer":"^"
        },
        {
            "question":"【手っ取り早くカーソル移動】１単語飛ばしてカーソルを右に動かす（文字外）",
            "answer":"w"
        },
        {
            "question":"【手っ取り早くカーソル移動】１単語飛ばしてカーソルを右に動かす（文字内）",
            "answer":"e"
        },
        {
            "question":"【手っ取り早くカーソル移動】１単語飛ばしてカーソルを左に動かす（文字外）",
            "answer":"b"
        },
        {
            "question":"【手っ取り早くカーソル移動】１単語飛ばしてカーソルを左に動かす（文字内）",
            "answer":"ge"
        },
        {
            "question":"【削除系】VisualModeで選択した範囲を消してInsertModeで終わる",
            "answer":"c"
        },
        {
            "question":"【削除系】括弧の中身だけ消す",
            "answer":"ci"
        },
        {
            "question":"【削除系】カーソルの下にある１単語消してInsertModeに入る（英語・カタカナ・ひらがな・漢字で分けられる）",
            "answer":"ciw"
        },
        {
            "question":"【削除系】htmlのタグに囲まれている中を消す",
            "answer":"cit"
        },
        {
            "question":"【削除系】カーソルから右にある単語を消す（NormalModeで終わる）",
            "answer":"dw"
        },
        {
            "question":"【削除系】カーソルの下にある単語を消す",
            "answer":"daw"
        },
        {
            "question":"【削除系】カーソルから右にある分を全て消す",
            "answer":"D"
        },
        {
            "question":"【削除系】カーソルのある１行を全て消してInsertModeに入る",
            "answer":"S"
        }
    ]
}
]
